召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (45)

上個POST

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (44)

懶人包
Q&A
好壞師傅list

以上資料只作參考 自行判斷

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

Lm

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
哂錢 不如補多幾堂操熟先

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學 搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引
)_jul%202018.pdf

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車牌 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車培養好駕駛態度

各位繼續加油

半年冇開過 學車post 好撚驚開錯

喺咪望完盲點之後即刻望前先扭肽？
係，你未望返前面佢分分鐘當你望住盲點扭肽即肥你，咁當然唔係你望咗盲點就可以扭肽，要安全情況下先可以，例如後方有車爬你頭，你望咗盲點都唔等於你可以扭肽改變行車路線。

成日都望得太耐 搞到好緊前面！
爬死車嘅時候？會唔會係你太遲做爬頭動作，爬死車要早4~5車位就要打燈 望鏡 望盲點 望返前面 扭肽 爬死車，如果你太遲做爬頭動作，佢可以剔你分紙駕駛意識嗰part嘅27.29. 係嚴重事項嚟 無輕微 係直接一剔=肥

想問下學26邊到學好

去邊穩棍van師傅好？

quote]168?[/quote]
153，上網search 左佢 殺人王黎

沙駕26自練強制果陣衰鹹濕轉彎果陣顧住望行去學私家車既女同學
搞到轉唔切彎係水馬前急停
仲有兩個禮拜就考強制試
希望延續到自己2號牌1 take pass歷史
btw, 1A真係好多女仔學,沙駕學1A果D都好靚女

我第一次考個考官又係大力少少dup佢都好誇張
唔知係咪同你同一個考官

個時個考官仲要自己唔開車門
企係車門出面
跟住我係車入面幫佢開門
心諗洗唔洗咁大牌

其實跟住上個 post 開幾乎冇死係最多改嘢可能唔知

quote]下就落狗屎塊地濕地
一轉彎就連人帶車炒落地
隻腳再比部電單車窄住左對腳勁痛
要教練幫手扶起部車[/quote]
好彩我學嗰陣冇落雨，但係曬到我黑晒
落雨真係要小心啲，盡量都唔好太快

唔識穩喎

咁佢又冇咁誇，但係同佢打招呼唔應人囉
自問全程做足步驟，有突發事都處理到，咁都可以肥就覺得好唔抵

王穩師傅

有無ching有永孝街師傅推介？

過幾日就考 已經準備俾錢重考

心態正確

我唔知點解我一邊望 一邊扭都pass到

不過安全起見都係 打燈高速擰大啲頭扭軑 好

就嚟一個 post 一次王穩師傅

全港最強師傅

我1A個師傅都好多靚女 好想識

駕院之後日子冇堂
已經係上左最近強制試呢3日堂
25號下午考
諗住當日朝早用一節自練強制場
不過唔知係咪佢個wcs系統壞左
用唔到實習課
要我完成左強制試同導師路面指導後先用得
岩岩send左email去問

停紅燈或者讓路路口 係咪一定要停得啱啱好白線前？ 差太遠會唔會肥佬？

Walk in用張卡嘟就得
唔洗上網book

排快期學左2堂就考永孝 希望順利

停過一定唔得啦，停後大約半個私家車位基本上都冇問題，有啲讓路口你唔停貼睇唔到來車嘅就另計
停唔啱應該係停車位置不正確，應該唔會即肥但衰得多都係肥

貨van有魚眼鏡就好易睇，但係私家車我到依家都唔係好就到位

少考

想問星期六日會唔會更新快期

我都就黎開始上堂

整多次1 take

萬一發覺同條線差好遠就放返少少迫力溜前啲先再停（同落極力子），其他樓上師兄講咗，唔重覆了

停車主要靠練習，練習多啲距離感就會好

天才又1 take pass

No

正常都係咁啦

一旦轉左就有一半機會考公主道
唔會唔洗考

公主道最難係轉彎位置
轉左路線難過亞街老街好多

紅燈過左白線即肥
讓路口如果視線睇唔透
停左一次俾個官知
再吊極力子 申前埋個人 龜出
有車來都有機會唔會肥你

油塘出試場個讓路位係咁有車衝落黎，出少少又有車，開停左5,6次

去遊吓車河都幾好

自打嘴巴地問句
11號pass星期一攞唔攞得p牌？
突然有車揸

應該無
但晏就可以去搏下運氣

周圍賣廣告咁勤力

屌你我p牌都未拎

想多啲人討論咋

租私人車會唔會好易被人當水魚

諗住禮拜一幾時攞

我都想禮拜一去撞下運氣

4點幾

同幫人供車冇分別

出車好貴嘛

兩三萬既二手房車有冇介紹

未有路面同停車場經驗，玩咁新嘅車有d 危，
我一出牌拎車係停車場就hi 花咗車頭

工作關係琴日第一次做職業司機
棍波版h1
對比起之前假日司機
突然覺得馬路上d人惡左好多
黃燈左0.1秒未起步又呠
讓下人出入又呠
前面大車停個位霸哂兩條綫行前唔到多幾步又呠
塞車又呠
唔入黃格又呠
想泊s位阻你果幾十秒又呠

聽同事講話揸揸下就會慣

理佢呠唔呠 照停

想操棍仔

星期二考油塘有d淆

而家報一年考唔考到個牌番黎

1 take咪得

20年110或17年Echo，完。

2 takes都得 睇有冇快期

個個都淆㗎啦

定啲嚟

我覺得閒日易揸啲

冇錯，閒日班職業司機係兇狠啲，但招式來來去去都係咁上下，同埋目的都係求快，只要抱住唔好鬥快嘅心態，揸得多就適應到節奏同埋捉到佢哋路

但週末嗰班假日司機就真係冇節奏、冇路捉，你唔知佢幾時邊度開邊瓣，揸嘅時候仲要打醒大二分精神

閒日朝早9點半沙田有咩要注意

26定46
46 4-5takes都唔成問題 快期
合併大把位

16號2點半考元朗
淆到飛起

考前一個月先上堂
1 take 46澤安

上咗有冇10堂

啱啱好十堂

師傅都問我洗唔洗排個快期上多幾堂
我話起碼pass咗乙部再算
考果日仲要放學時間大埔道+殺人王考官
結果1 take

點樣未肥就排快期先

其實我覺得12堂係夠玩嘅 18個鐘左右都唔差

可惜肥咗又上多幾堂

巴打幾take

佢話直接唔去考
然後快期

有冇人考過放學時段既沙田線

應該主要係重考要再熟過路+租車+考鐘
租車最貴

有期梗係試咗先啦雖然租車好貴

2take啊

其實再考之前都係上咗兩堂都熟哂

自動波啊？

12月中考,應該幾時搞學神牌同搵師傅,MEG智專

棍van

勁

想學之前一個禮拜整學牌就差唔多

你蠢嘅忙嘅預兩三個月學

醒嘅兩個月內都搞得掂

巴打係咪第一次學 車感應該好好

上兩個禮拜pass咗van
今日第一次揸私家車 嚇死老豆
未習慣私家車睇位 成日都太貼左邊
上高速公路無想像中咁淆

今日930元朗
仲要應該落大雨

暫時天朗氣清

幸運之神眷顧你

巴絲知唔知有咩要拎 驚帶漏野
係咪帶學牌同身分證就夠

我第一次揸私家車都嚇撚死
踩小小油即刻成架車爆沖出去
信我，泊車仲撚嚇死你

18號考元朗

唔係van轉私先唔會靠得太左咩
始終van仔肥過私家車

btw，揸多啲好快就會習慣

泊車我記得初頭一係狂印迫力龜速咁泊（自動波），金睛火眼望實車頭同兩邊鏡，一係係咁死火（棍波）

但棍波係控制得好啲

我同你差唔多時間pass 拎唔拎到都講聲

終於pass左澤安

可以買車了

我lunchtime都諗住去金鐘拎
知唔知大概要排幾耐

點買 領展d車位月租3千頭

泊街囉

泊唔掂樓下個停車場 要練多啲

Van啲鏡易睇啲 我見老豆驚到揸住車門個抦 搞到我都好驚

啱

依家勁多人

唉 炒左 勸大家有咩都讓撚左的士狗先
明明我有優先權佢都格硬抽個頭出黎

都係嗰句，去無人地帶熟習下架車先
始終揸慣咗係唔會靠望鏡嚟睇自己係咪行緊中間

屌我發現我被點咗排錯隊

好撚多人 如果拎唔到我真係會屌哂鬼

禮拜三pass嘅攞得p牌啦

排左幾耐

成個鐘

係咁㗎啦dc9啲質素 排返個快期再戰

棍van丙快期其實仲有冇日日都好似唔見有

我嗰次搵人抽都話無乜，叫我去港島考

睇塊鏡望到都唔得 一定要突埋個死人頭出去先得？

一樣呀巴打
俾的士狗cut線搞到呀sir踩停左

打晒蛇餅

抽快期 邊間好 學車王?

有優先權都停低讓好似都係唔得
但係讓又死唔讓又死真係要講可能踩到極慢等佢過

氣站果個位？定係強業街岀黃格仔果度？

都係星期三，都係排緊金鐘，好撚多人

岩岩攞左

就到

金鐘日日都咁閪多人

攞完p牌又無車

除咗早啲甩p 我諗唔到有乜用

好似有巴打話上運輸處個網check ，
如果無自己啲資料就代表自己拎得p？

唔好，我抽咗三個月
仲要畀咗錢先，
我10/1 考完肥咗，17號畀錢學車王
3月20都未有，見唔對路退錢
最尾搵咗朱蛇，好彩一個星期抽到
唔係學牌就到期

Facebook個個？

快期同學會

沙田大涌橋路線係咪較少考？

5月8號考筆試有冇咩要注意？
App 啲試題做到差唔多
係啲日子記唔到

係第一次學

考果陣預自己會肥 自然放鬆D就會易D pass

係，我都有個師傅抽快期同學車
佢話一兩日就抽到 但我未試過

個場咩環境？
我到而家都好驚去領展個d 好窄上斜個d 場

成日鬆油門就鬆埋極力子 有冇辦法救救小弟

想問下我行緊3波，但師傅叫我轉2波停車，咁其實我駛唔駛鬆極力子，定轉波嗰陣踏實極力子，由架車向前行，差不多位置就踏埋brake停車?

同埋師傅話每次停車都一定要見到前面車輪，唔係就肥，有無巴打試過

要鬆 你唔鬆就空波滑行 即肥
你鬆左由佢向前 再踩brake囉如果太快

係要見到半個車輪

停太前 太後就會被視為停車位置不正確

小弟成日手殘，轉波棍都用1秒 之後再搵摩擦點再用1至2秒，搵完鬆極力子已經到前面車尾，之後9秒9再踏極力子 再brake，搞到好chok

咁早d轉定2波咪得囉

我p牌做緊全職職業司機
你可以補下鐘當租車練既
一個月洗兩千左右...

26肥老強等重考lm

你自動波私家車有斜路起步輔助唔洗驚啦
再唔係比d油屬手掣就實冇死

無情況好難答你
但一般都係鬆極力子先
無理由鬆油門先

同埋
正常前面無咩車先轉3波
一見紅燈車尾想燈就轉2波喇
3轉2 印brake到好慢 就唔會Chok

今日考掃桿埔貨van肥左 樂活道 衰左40同56死的士佬

唔該巴打

補鐘先渣得個90分鐘。。。又唔係平

都係1/4，據講lunch前唔會考因為太長阻住考官放飯，但其實最易考，無任何複雜野要做，同送牌差唔多

轉波秘訣：
左腳踩得快，手要快，放左腳時慢，拖波嘅話放得更慢

而家未熟啫，係正常嘅，練多啲就冇問題

唔打燈硬cut入黎？

新牌渣出行完全唔識車路，一去到未去過既地方就好緊張，成日驚轉錯逆線或入錯路口，有無手足係咁
次次渣完都成身汗

想問如果無邊線跟點樣改善轉彎後車唔直呢個問題？

p牌冇經驗 , 邊間公司會請?

貨van掛

揸多就熟掛

一係就睇咗google map先出門

睇你個軑盤？

黎緊考第三次
試下自動波會唔會易d考

之前唔係自動？

原來p牌冇得做uber

加油

樓下停車場唔算窄 正常兩手泊到
但係我琴日舞咗勁耐都泊唔掂

今晚第一次車咗成家返屋企 好緊張

邊道去邊道？

想問下佢3:35秒嗰到係咪印brake就行到咁慢，無踏極力子，會唔會好易當你停車死火

想問下洗唔洗用咩不符合快期重考生大法
定係就咁帶齊野排隊就得

想架車慢正路係靠brake 唔係極力子
如果踩brake之後架車慢到開始震先會死火
依個時候你應該落一個波 或者 前面有車頂住嘅可以適當位置停一停先
不過其實hiace二波好襟溜
片入面嗰個位仲要落緊斜 冇咁易死火嘅

Uber唔好做 定係你想租架車操下順便搵少少飯錢咁

18號 掃桿埔 驚到瀨屎

最簡單，收油，腳放定上個 brake，望住部的士，畀呀 sir 知道你有見到架的士，同時要留意後方有冇車跟住
如果的士真係衝出嚟先停都未遲

我睇唔明，通常行緊就踩油門鬆晒極力子，轉波就鬆油門踩盡極力子

17號掃桿埔 瀨屎x2 仲要今日先行最後一段路線🙃

考左年幾終於買左架車，揸路面冇乜特別，入車場落樓木彎位真係好窄，點先就到位

師傅話我手車冇事 但堂堂都搶我軚

無望盲點

朋友開既蚊型貿易公司
正路就唔會請
不過一日成十個鐘浸係條馬路到真係好快上手
不過手勢都壞哂
叫我考多次牌就GG
揸緊Hyundai h1 6mt

最緊要到時放鬆啲，一緊張就會亂，一亂就易錯，加油呀

出門口前睇map 同路線係必須，
同埋未熟儘量少去旺區或，
早d 留意住遠處路標，我頭兩星期揸都有逆線自己唔知一兩次，而家揸咗個令月冇事了

主要唔係起步問題，
係呢種場成日轉入去時硬係好驚，
點上都好似差唔多hi 到咁，
上次師傅補鐘同我行過一次，
都係唔太明點樣有把握d 咁上落

2005 年 Honda Fit 1.5S GD3

4 座位，5速棍波，3字牌簿，96XXXkm

- 剛換偈油 break皮

- 長牌費到 2020年3月，

- 冷氣凍，引擎精神，一切正常

- 車身有花凹 不合完美主義
今朝見到 咩價低hi

第一，習慣架車需要幾時扭軚，因為扭啱時間同扭遲半秒已經有相當嘅分別。暫時未熟嘅話揸慢啲，甚至望少少側鏡咁扭

第二，偷位，例如片入面咁轉右嘅話，可以預早扭左少少架車，俾自己有更多位轉彎

試過先知，好難答你，始終架車冷氣幾凍、副偈幾精神、架車幾凹都好主觀，偈油你揸三幾個月自己都會換
最緊要係自己鍾意，揸落啱feel嘅車唔係咁易搵

試咗先啦巴打

巴打新p幾日 麥春都唔識
做左申手黨

無搶過我軚 但話我擰頭唔多 已經擰到身都郁埋都話未夠 點搞

呢個有少少似跑馬地試場出口

唔多係指次數定幅度先

直路無車就擰多啲

轉線Cut線又大動作啲擰完望前再轉線

停車開車前就望鏡望盲先出

私家車行停車場同巴士行馬路一樣，轉左追右，轉右追左

又唔好咁講
呢度個個都P過，未P過嘅都係因為想P先喺度
睇車就啱咖喇，係直正揸車嘅第一步

不過每個人想要嘅嘢唔同，同埋揸上手嘅感覺好緊要（我身邊揸咗十年車以上嘅朋友個個都係咁講），所以先咁講

唉今日考元朗肥咗 又要揞多幾千銀考多次

我已經進化到我單手揸軚師父都唔理我
不過就屌我成日唔認路
行澤安除左大埔道嗰條其餘兩條都唔熟

座底4000啦

快期租車上多一兩堂

5000幾 肥咗路試
其他無咩嘢 就係衰唔小心爭啲hi到架死車

點解要5000幾咁貴

想補多幾堂考？

淨係叫我望多啲
如果cut左線 望住左邊側鏡cut 佢就無話我
但好惊淨望左鏡 前面有車突然剎岀嚟點算？

今日9點半沙駕考完多石線，車唔算多，分享少少

落住雨唔洗驚的，開好水撥就得

中間緊張死左一次火，只要即刻tart返，開車前睇一睇鏡，順暢開返就ok, 佢計輕微錯誤

最後入學校無落返一波，因為落住雨好”Sin”, 好似玩過山車咁，dun親考官都係計輕微

總括黎講，我覺得落雨反而有分加，即使有錯誤，佢都會體諒。

大家加油

收到成績單個時見到及格我都喜出望外，只要夠定，唔好show到比佢睇你亂曬就ok

惊驚

係啦 全部都要望盲 因為電單車會突然cut 唔望盲就有機會見唔到

我師傅由開始同我講到考 都係要 望盲 因為真係好重要

有無星四考巴打 拎得p牌未

攞得

我今朝元朗學車
去到朗屏站橋底睇住前面架撚樣mini cooper一野打尖
夾硬cut過隔離線 搞到前面有架考試車即刻dup停
呢啲人渣真仆街
我真係寧願佢打我尖算

師兄 當側鏡濕到睇唔到後面你點算？
上次泊車濕到睇唔到 比師父叫我自己諗辦法搞掂

有冇人知港島快期揾邊間抽好啲

肥咗

最難應該係泊車睇右鏡扭軑，呢到真係憑感覺，平時練得多就知大約邊個位。

但出街望鏡其實都係扮望，有無車近你右手面實feel到

有下轉右90度我追太左hi到小小
不過第一部車預左有碰撞

都係快期同學會

到你第時考到揸出街，再離譜d 嘅事都有好多，
香港人其實好多都唔禮讓，
遲多秒都好似世界末日咁

荷塘道右邊上斜有位俾你偷，呢d 場冇

我成日一邊好想克服佢練多d,
但搵停車場時儘量都搵唔係呢種場

我就搵祖哥

轉頭考元朗

7堂 駕院係咁

咁咪幾好

可以練多啲嘛

2take永孝終於合格

知道點開雨撥未
加油，定d 就得

已拎p

有冇車

落雨其實要早幾多落Break

知啦，準備上車

係， 今日學車諗住落雨行慢少少，屌佢老母後面架大型貨車'bu'咗我十幾秒，師傅都屌7佢之後同我講停埋一邊由條7頭過咗先

前面個個考都未落雨 我一踩油就落大雨 喺高超道落鯉魚門道 斜路剎車同前面部車太近比考官踩停左 話唔洗靠咁近剎車

啱呀，係屋企啲通道都俾的士狗逆線抽頭閘落嚟
真係cls

我前兩日個的士佬想連cut兩條線落客 我係中線 佢好近咁直接打橫係我前面cut過黎 真係要急剎先停到 連我p牌都忍唔住呠鳩佢

第二次考沙駕河畔，終於pass左pass埋右
我想講各位巴絲除非真係錯得好嚴重，如果唔係真係唔好放棄，俾心機揸完全程佢
同埋記熟路線真係好重要，係加分位黎
兩次考河畔爬頭位都有人讓我

肥咗啦 40一個剔

2take澤安都行大埔道，其實另外兩條都係同一條，基本上同大埔道行相反方向，無咩特別

2波轉彎屌極力子有冇問題
之前跟幾個師傅轉彎吊極力子就屌
依家果個叫我break控唔好咪吊埋極力子轉 棍波就係玩極力子停車都係慢慢踩震震地再踩埋落去 youtube睇祖哥都係咁教

停車轉波或者慢車先掂極力子
轉彎收油就得，急彎就轉定一波再吊住行

入咗彎就咪搞個極力子啦

入彎前啊
入之前車速太慢放少少break都衝一衝前 踩深DD又太慢chock chock地
之前D師傅鳩屌話我一野踩好深 吊埋極力子減速好好多 又搵位屌我叫我唔好吊
都唔知係咪驚我整壞佢架車先咁屌

天光道D彎淨收油轉都俾人話賽車咁飛出去

今日2點半元朗宏業東 pass

可以睇車

要cut 又唔打燈，硬隊埋嚟，
打咗燈我都識讓你丫，鬼知你想cut 線咩，
我剎完仲要俾後面架車閃咗十秒燈

聽日考油塘 驚迴旋處

觀駕手刪寫2波用離合器控車速會fail

主break副極力子喎

我係泊車問題，個車位唔係打直斜路泊嗰隻 唔識形容
不過應該識得入位就ok

勁呀 有冇遇到特別野

駕駛學院場地時間安排關係
約左下星期下午考強制試當日0730同1230各練一節
天地堂時間....
中間4個鐘去邊好

其實有得揸住朋友棍van 係咪唔好買車住

去新城市睇場戲都夠
但咁分開45分鐘上都幾花時間

練咗2堂忠義街，慣性偏右

未致於上膊，但係師傅成日提我大細邊

嘗試過望遠啲，同左手用力啲拉直手肽

仲有咩方法可以避免偏右?

同埋考車修正左右係咪會肥佬?

靠自己嗰邊條線就啱㗎啦

兩邊空位我通常就7:3

如果你想keep住係中間就睇住條路左右少少郁嗰陣軑

Thanks!

我試過左手拉直啲手肽，會行返左面啲

但有機會太左

距離感係要練嘅，或者可以用車頭燈燈影幫手睇

其實條路係有少少斜嘅（我行嗰啲有

條路向左就淨係右手用力捉 左手就唔用力

同埋真係唔好太大力揸軑

你知唔知極力子點用 ching
吊極力子只係三手掉頭，泊車，塞車慢車行，入波轉波先會吊

其他時間根本冇必要吊極力子，轉彎就咪逗個極力子。一波都唔係好快啫吊咩鬼

同埋踩極力子係要一腳踩到尾 ，升起先要定一陣。唔可以踩一半又唔踩，升返高

特別係出咗考場，條路轉左

係咪應該右手用用推手肽去左邊?

死火記得要拉手掣空波先再撻車

我港島嘅 唔知條灣點

但應該同平時轉灣冇咩分別

平時轉灣我都係一隻手推上，一隻手拉落

但係轉細灣硬係得一隻手拉咁

聽日加油呀

WHY除左磨鳩佢要換仲有咩原因 轉個彎禁一禁順好多

以前聽人講考牌有行人橫過馬路累肥佬都覺得痴線，正常人一般紅公仔燈都係無車先過。

平時日頭練車啲行人都好乖，點知今日沙田考試轉緊左彎擰頭望咗一眼右後有無車插水⋯⋯企係行人過路線無啦啦有個後生仔賽跑冠軍跑出黎⋯⋯未反應得切就比考官dup停，個下真係好灰。

之後再轉右彎又整多兩件盲毛衝紅公仔燈⋯⋯個下真係好想踩油⋯⋯都唔知係咪沙駕請人睇準考試車搵人靠害重考⋯⋯

考筆試要帶咩文件 係咪駕院俾個張考試細節表同身份證就okay

路面情況合符預期
不過我落完雨考，可能因為咁無平時練咁多死車

我會比心機㗎喇💪🏽

考到之後你自己買來慢慢磨啦

抽快期重考啦...
我琴日揸車揸到菜街同亞皆老街交界
綠燈起步行人紅燈
有個外賣阿叔見住我行緊過黎都照斯斯然咁衝紅燈
搞到我一腳重煞到響軚
差d仲比後面錫屎忽

考試唔得就係唔得，你問點解我地都答你唔到 等於啲人/車唔守規則沖出黎/攝入黎搞到你肥，你都係冇得問點解，考車係敢死板架喇

睇佢咁講，佢根本連架車應該要點控制都未知

香港駕駛學院有冇啲特別大嘅缺點想報名

貴，堂少，淨係教你考試

利申聽日元朗考

香港地學車都係教你考試架啦
結果p牌岩岩出更咪係咁炒車或者驚到懶屎

我知我唔啱
p牌衝左個黃燈，因為後面㗎車太貼我唔敢重dup所以去左個個位有相機，但又唔覺佢閃左

其實我唔肯定我頭轆過個下轉左紅燈未唉
想知如果真係中幾耐會收到信，已經預左加半年監

以後唔敢啦，交學費拎經驗

會唔會係你朋友拎左你架車黎渣 又唔記得除番個p牌丫

會唔會你朋友拎左你架車去渣 又衝左燈？？又雪左好耐牌又冇除P牌渣呀？

講左咩自已睇

屌 油塘肥左
兩個大tick
轉彎時位置不當
軚盤控制不當

唔知邊個彎衰左 黑人問號

絲打幾點考

當你真係收信,你如果聽d 仆街講搵人頂,陣間張相影撚到你個樣你就仆街,唔止extend 咁簡單,監都有得你做,妨礙司法公正無聽過?

朋友拎左黎渣都係就咁報？會唔會問野㗎？

好似新cam係唔會閃反而多左會錄影，防不勝防

我明㗎啦，自己唔啱衝左應該要負返責任，其實都無諗住搵人頂，係自己唔啱嘛
純粹想知幾耐會收到信，唔洗心掛掛

我果陣超速一星期收信,交名到依加未有消息,2月交名

超速你洗唔洗加監？

超20幾正常扣3分=半年

即係巴打都要加監？
我如果中招都加硬
係咪要夠1年之後，再去運輸署續多半年p牌？

我自己加撚硬啦,yes,到時去續牌自然會加多半年P

唉一齊加監，唔好再犯啦唯有

聖人mode 完左咪又係咁渣,理系佢,最重要係學識點係香港路面到渣車,個人見解

有冇巴打知A1駕駛學院掂唔掂？我去MEG報時佢sell我呢間，堂數差唔多，但價錢就平一半。有冇巴打分享吓

姐係報街
不過同駕駛學院都係同一間母公司咁解

考牌肥左五次..

有時由澤安考場轉左出南昌街行大埔道得番唔夠一個車位，可唔可以就咁隊個頭出去霸個位先，費事一直出唔到

間嘢普普通通，但啲師傅頗參次

太近 肥得 人地有優先權 肥得
睇你博唔博個官囉

Meg 阿sir參次到仆街
堂又少 真係條路線好D
但同時官又嚴D
認真 唔推薦

基本人香港報街定報學院都係咁
你永遠唔知跟果個師傅咩質素
但考官係人人唔同場,所以唔關事

師傅hea 爆，問都唔係好答，唔好話教你野

報街師傅自己選
報學院人地派 點一樣
鴨脷洲 雖然都唔係簡單
但洗腦到好撚簡單 我做官都嚴喇
仲有合格率唔比出面高

睇人考
利申 睇完都係犯一樣嘅錯

之前報 一定洗你腦加鐘
加鐘價錢係出面既2倍

我成日緊急停車果陣on99落撚左一波

最離譜係加鐘師傅教嘅野好唔統一，
我之前用三千四買左七節，主要練場內乙部同出入試場，所以焗俾錢。單係點樣出試場已經個個師傅唔同，但補鐘之次次唔同人，落堂後先諗到問題又冇得問返，原本個師傅又叫我唔好跟其他人咁做

前後玩咗萬七蚊只係pass 乙部

萬七夠我retake 3次

我5月頭考忠義街，到而家為止學得4堂，因為師傅話忠義街好簡單，唔使學咁多堂，佢上堂淨係教考試嘢，到而家渣住部車都驚到瀨屎，好唔好搵第二個

利申2月開始搵佢上堂，佢係咁話唔急，拖到3月尾4月頭先上第1堂

自私車

FAIL晒 好灰 灰到一個點
練習時完全做到 一考緊張到泊車上咗博 心情由100秒速去咗-100
路線 樂活道衰平路避死車同有架私家車見住我抽頭都插入嚟 阿sir即dup停我
完咗師父重同我講 預我一take pass 點解會咁
再灰到去-200
行返去銅記個程路直頭眼泛淚光

排快期 下次醒醒定定唔好再緊張

利申: 絲 所以比我眼泛淚光下

考完一次試我覺得唔係所有學神都亂揸車
但大部份司機因為見到你係學神而特登玩嘢
唔打燈抽頭/插入嚟/見你想抽頭岀車唔比你岀
何必呢？

加油
當初考個陣又係腳都震埋
停車拉車製深呼吸左一下 個官望住我
最後都俾pass 我

本身唔緊張 佢無喇喇係窄路調頭叫我停一停 佢要落車
我就「舌」咗道氣🤦🏽‍♀️
個下真心想喊

忠義街都係過死車麻煩
之前跟開個師傅幾好
真係逐個位停低講要點做同埋會幫你執返好啲手勢

利申 考左2次忠義街

慶幸既合併快期比一部分易抽
你預七日後1-2日就抽到快期
而快期會係七日後大約2星期
姐你3星期後又考

窄路調頭我師傅教寧願扭盡唔好近膊/上膊... 不過個個師傅唔同
我之前都係考樂活道 個人覺得考試好大程度真係睇運氣
返加路連山道停讓線嗰陣 有架私家車應該見我考試俾我行先 但佢先係大路
抽頭真係睇清楚 啲車唔會理你係咪學車
加油呀

過死車要打燈望鏡擰頭 好難短時間做咁多嘢

你跟邊個師傅

上咗壆？車位後面嗰個？

車頭 扭得夠快 但太緊張吊個break吊得唔夠慢😢
同埋平時習慣咗一條龍咁做 突然停一停就大獲了

我揸車對學神，考試車同巴士都超級忍讓
利申p牌職業司機

知衰咩就得架 反正合拼真係易抽個丙部好多

今日考 求集氣

考幾點？加油

調頭泊位車慢軚快
轉線轉彎望鏡打燈擰頭
留意行人後車動態
當你自己一個揸車就得

我上次都係咁 嚇死

一陣元朗考1145
希望唔好落大雨

想問下如果想搵師傅LIST入面D師傅點搵到

考自私？

寧願綠燈無車先出，
呢個位最多等一兩次燈，唔會出唔到

連續5日7點半起身抽乙部快期
今朝終於畀我抽到，點知去到長沙灣發現無帶住址證明
而且個快期只係早慢期一個禮拜

想問下剩考乙部會去返邊個場？

多謝你巴打

淨間會盡力

星期二考 下星期五有無機會拎到p?

已Pass

新牌仔邊度睇二手車好？初初揸買咩車好？

澤安

客官，鍾意邊類車，同埋有咩預算？
假期車出去玩吓定日日揸？

記得搵咗車位先好出車

巴打想要咩車？

棍波/自動波？
有尾/冇尾？
幾多cc？
budget幾多？
預算車幾多親朋戚友？

街師傅就google下個名
駕院個啲除非識人唔係好難指定佢教

三考澤安
三次都肥掉頭

Sor肥咗兩次掉頭先啱

正常，澤安泊位易，掉頭個位好伏，眼見好多人第三手出事

你第幾手出事？

炒了 都炒了

fail 左
王穩師父要點搵

咩綫

宏業東街

同一時間岀車既行元朗村 pass 左

你幾點

掉頭 佢個壆仔好立體 要小心 唔好倒咁後
最後一手停定扭太。包無事

PS 澤安PASS乙部

最後果手 佢TICK輕微架姐 唔洗驚

P牌有人請咁好既 巴打？

衰啲咩？

自己戇鳩 有架貨車落貨 以為夠過 俾人dup停
冇得瀨 係衰自己戇鳩

1145

一般有頂既車位係大慨幾多錢，有冇巴打個車位係港島？

唔同區價錢差好遠
屯門二千左右，港島好似要三千以上

同問 之前上28car 睇咗架車 睇落試落都無問題 點知拎去車房上架先知抬過偈

其實有冇車行係信得過 私人嗰啲硬係覺得有蠱惑

我之前搵車，朋友話車行仲鬼
如果你budget 多可以去九展睇下，
望落似有保障，不過場內d 車都比較大銀碼，
上次睇最平都十萬

臨上架我已經ff好後日收車揸去邊度好
點知個車房佬講完之後個心真係沉咗
仲要冇咗1000蚊

咁個車主點？有冇解釋吓

佢insist無抬過 話佢上手買嚟已經係咁
不過唔知佢講真講假 唯有信車房佬

應該係第二手

唔夠後，我企係個場眼見都有幾個犯呢個錯

你港島近邊？ 港島普遍都3000起好似 冇九龍新界咁好有2字頭

衰戇鳩 ，第二次pass丙都無用，又蝕兩千幾，諗緊續唔續學牌好，啱啱過期三日

乙部冇快期
路試得左，就搵friend 去租車狂操泊位啦
我幫人入澤安半夜操過五六個鐘泊位掉頭
又係肥自私乙部，最後搞撚掂

太古城果邊 未睇價錢不過覺得太古城既車位應該會好貴

第二手人伏 佢個壆位高左

呢個場好多人死三手

我上星期五開始抽，今日畀我抽到23號快期，快慢期一個星期
啲期太少，好彩無畀錢人搞

即係點

已經練到好撚熟，唔知點解入到去就慘死

第2手 架車有冇鏡頭
睇下個後視鏡頭得囉

問題唔大嘅，唔落右腳就得
好似係

你係凙安出面練三手？冇用㗎，太闊

考試有得用咩

大佬 你睇實就緊死喇
你左中右望 多一眼望下個鏡頭咪得囉
仲有泊位都係

我考個時部車連電視都冇
學自私先大機會有

有冇巴打係抽到van丙快期
自己搶唔到係咪應該託師傅幫手抽

可以去吉之島個邊搵下 聽人講好似幾平

唔介意可以幫你抽，抽到先畀錢我

有冇學26既師兄 係A1駕駛學校到整學牌？ 整左幾耐？

咩意思

字面意思

D名好常見...唔知邊個先係

自van 本身棍van 但朋友叫我咪搞咁多就算

假日車渣熟下咋
諗住買啲自動波細車spade cooper呢類細細架先
預50000內
應該去邊睇

車位大約望過下附近
應該都租到嘅

抬偈哩啲政府個驗車係咪照過到

上手車主話兩個月前驗車冇問題照過到

spade 冇五萬內啦，你可以搵舊d 嘅porte,
cooper 歐洲車，預算唔多唔建議，隨時整貴過車價。

如果純試車唔買，粉嶺有車展比較多日本車，
不過睇款同試下位好喇，聽講個場好鬼，買就唔好了

你要預三保約五六千，另外停車場要上期按金先俾兩個月，另外如果架車冇牌費都要俾咗先揸得

5皮大把選擇

係28car個網睇5萬內選擇都好小

我自己諗住買架50K內5座錢七就算
但係屋企人就prefer 7座

因為要你車埋其他親戚朋友

擺明啦

今日第一次出街就整個黃雨黎

咩叫26

P仔補鐘邊度搵好？想掂番碌棍，自己又無車

有無人考葵涌永孝街？

兩個轆

電單車

ching有無永孝師傅推介？

想揸棍就多數補鐘，租車好多數係自動波

都係學車王，xx駕駛學校個啲㗎啦

考慮下sienta, 我揸緊，最最多可以載七人，
但我會摺埋後座放野
唔介意車齡舊，三到五萬都多選擇

睇睇先
屋企人似乎都屬意呢隻

請問各位經驗巴打，
大雨情況下兩邊鏡都睇得唔太清楚，
如何可以安全cut 線？

今日係海洋公園狗衝返觀塘，
大家都揸得好小心亦冇人推車
一路揸一路都覺得幾大壓力

不過就唔好預好好力，
上次三個人上山頂，都見佢上得幾辛苦

有

一齊落車推啦

參考下。
fb 都好多人放車

預早少少望定隔籬，及早打定燈，俾對方都有啲預備，一般落大雨大家都唔會去得咁盡

下晝最大雨嗰陣矇查查咁塞入紅隧，塞完都唔知點解入咗去

今日係青公荃灣迴旋處見到個貼左p牌既師傅車
個女司機慢到好似學神第一堂學車咁
身為p牌既我都忍唔住閃左佢一下
直頭係慢到我要1波吊極力紙.....
真係唔知個牌點考返黎
btw,職業司機第一個禮拜
日日係條馬路到浸十個鐘真係好快上手

我都覺得好神奇，竟然係香港仔隧道一出會無痛上到東廊，又順利轉到入東隧

另外車行過大水氹會唔會浸到底盤
個下覺得赤一赤

我係快期王幫我搵師父操4堂就考啦 師父都係陪我兜下咁渣

巴打幾時考？
個到好多斜路、整路，仲有好多路都唔准學車

幾日前考 考第3條新路線 好順利

考幾點？

第三條係直去？ 兜ive 個條好似好輕鬆
自己無渣過，怕抄牌

直去呀 師父臨考前帶我兜下 練就練開平時果2條

唔好提
一出隧道濺起啲水就著咗engine燈

有咩要留意？

出入試場果位好多死車同搵食車 佢地真係唔多會讓人 另外條路轉左轉右都好多整路 可能你今日練完 聽日又已經唔同左 成段路都要係咁2轉3轉2波 轉波一定要練熟啲

其實無車係咪可以假日租車黎操

多謝巴打教路

練左3堂，次次d 整路位都唔同，仲要係斜路

上次考忠義街，本身係紅燈，行到去燈位就轉綠燈，太緊張無拉手制就fail左

無錢養車
見到身邊舊同學同事搵唔夠20K都養到

屋企環境好

會點架？

唔知
但係又著到車，keep住個engine燈著然後安全返歸

我有諗過唔知有冇人肯租俾p

我都驚cooper要整唔少錢, 但係又幾鐘意個樣
除咗porte細車仲有無咩推介

Fit/Jazz，一街都係，要整都唔怕

有冇人跟過元駕徐師傅

今朝reset過個電，就熄咗燈
可能老爺車啲sensor有時反應過敏

快期考石蔭，應該補幾多堂好
利申考丙部

如果手車無咩執
一條線 2節記下咩位留意就差唔多
我覺得

揸個零鐘隻左腳膝頭就痛 係咪seat位較得唔好

你隻腳舊患下話題膝頭好少會痛
我個時第一次學吊極力子
吊完係大脾震哂 抽抽地筋

但我大脾完全唔攰 就想問係咪個seat位太前/後所以用錯力

較位較到極力子踩到啪一聲已經岩位，應該你有舊患

仆街今日紅雨滑軚差d上A1
係廣福迴旋處轉緊果陣成架車漂移轉左一圈
好彩我補鐘時師傅講過咪踩brake
之後即刻打死火燈同狂響鞍
結果比我死好命
冇撞任何野靜係原地打左一圈白鴿轉

我試過落雨推頭，差啲向前撞落壆度

揸得好快咩?

內圈想cut出外圈
外圈有架巴士頂住左
咪篤大油cut出去
之後原地轉左個圈

無累到人咪好彩

想問油塘係咪只會考S泊位唔會考L泊位?

收慢/轉多個圈咪算囉

做左職業司機一星期
係條馬路到日日浸十個鐘好過之前靠補鐘做假日司機十次
之前仲好驚d停車場呀二線合一收費亭各樣
而家easy汁啦
一日都唔知匯入行車線幾多百次
仲未計要泊街泊地獄停車場果d
當然距離其他熟手司機仲有好大距離
泊車有時都要扭多幾手先得
btw,完全唔覺得香港揸棍波車會好辛苦
轉波已經係轉到本能反應

想請問棍波讓路位， 我駕緊二波：

(1) 踩剎車 and 極力子， 停定後拉手制，入空波
(2) 踩剎車 and 極力子， 停定後拉手制，入一波等機會出
(3) 踩剎車 and 極力子，轉返一波去摩擦點，準備出大路？

老遠見到冇車黎緊就1但唔洗拉手掣踩實個brake就得
之後做樣望右望左再望右
繁忙或者明知大路有車就1但拉手掣
考試時無論咩情況都好唔好2同3，特別係3
因為咁樣做係好傷車又易死火都埋係離合器控制不當，就算你考左牌都唔好3
有牌既話就2不過踩實brake就得

1 用嚟考試
2 用嚟過燈位，支燈好耐你又未到
3 拎到牌先好咁用啦

考掃桿埔朝早9點
係咪最早考嗰批

3就有牌都咪鬼用啦
完全冇咁既需要
長期摩擦點其實好傷極力紙架
要起步果陣先再升極力紙比油行啦
利申棍波車職業司機

姐係唔使轉一波直接2波停？

佢意思應該係叫你唔洗hold死喺摩擦點
踩實極力子同brake直接轉一波
出嗰陣先放極力子

但我上次考忠義街，唔同線

我想考何文田係咪勁難有冇得打過去問可唔
可以轉
利申岩岩完筆試

考牌上2波不嬲可以直接停
實際上6波都係咁停落黎

何文田有幾個試場喎

可以去改期排過隊尾
之後隨機抽一個試場

所以4條線就上4堂加考之前上多堂？

鴨駕考試想問過死車問題
自己線有幾0架死車，騎線出去之前要望有冇對頭車，如有就停低冇就騎出去。
但如果過死車中途，對頭先有車應該點做？
係咪夠位就繼續直過，唔夠位（eg. 左右邊都有死車）先要停？

如果讓路口前次次都轉一波停車會唔會肥佬？

望鏡，確定後面安全，減速再停車

俾自己信心啦 條條路線一到繁忙時間都難㗎啦 冇得避嘅係我就學咗先講

可以申請轉去港島，但港島仲難啦
而齋改期只會編番同一個試場俾你

Ching 你師傅會唔會比你學禁學路線？

考試既話，讓字路口係就算冇車都要停，但係唔洗拉手制，停字就一定要停+拉手制
同埋停車前最好轉返一波，就算二波停左既話最好都即刻手制空波，為免考試太緊張唔記得咗，二波當一波開車既話會死火

即係有對頭車就算夠位都要停

但咁樣brake 同極力子一齊放，會唔會怕溜後？

Thx 巴打我經常讓路線前二波停車都唔到位/過界，如果一波停會好好多

真實揸車黎講
溜後果一兩吋冇乜所謂
你細心留意好多車斜路起步都會咁
我就習慣鬆到摩擦點等佢有小小力
再瞬間鬆brake比大油再升起離合器
如果載得d貨唔重既話可以做到一吋都唔溜後
因為油渣車1波摩擦點既力已經夠推起佢
如果有車貼得緊咪拉返手掣用傳統起步法囉
（巴士小巴同貨車成日都貼哂你屎忽）
不過我呢d做法你有牌先好咁做

建議你練多d 2波直接停
你2轉1架車會因為engine brake dup到好應
果種感覺會好唔舒服
同埋2轉1你要hold耐d摩擦點唔係會chok到飛起

我都係想應付左考試先，而家讓位出我都係停定搵手制入定一波，但師傅話我慢，點解有時唔直接出。

拉手制

不吐不快 我5月頭考4月開始學, 個師傅成日都唔俾我俾佢果D時間, 又問我2堂轉3堂得唔得, 感覺好似幫佢攝時間咁, 我考何文田又叫我去元朗學(咁梗係彩佢都有味啦), 個感覺好撚唔愉快囉是咪正常

咁你住邊先? 學車可以係其他地方學，方便自己就腳
但識揸就去返考條線，狂操路線

唔啱feel換師傅囉

我住九東架屌 同埋都上左幾堂都未學泊車掉頭我想去返考條線呀

咁頭幾堂學咩？

唔好怕尷尬 師父唔夾真係要換

我講我考試個程況
讓位 就算無車 2波停定(無拉手制)+睇情況+轉1波(望鏡)起步
有車就拉手制喇

禁多位師兄，請教下我下年14/1考何文田路試，但我住新界西，咁我應該出去何文田學定係返元朗學都得？

另外應該幾時去申請學牌？

預你十月中開始學
你九月中整學牌差唔多

考何文田咪學何文田
點解要去元朗

禁 乜鬼? 係 咁

搵咗師傅未先?個師傅多數就由學車跟到去考車嘅
但教得唔好轉師傅就另計

多數係睇個師傅，
其實最好嘅就係元朗學基本嘢 方便自己慳時間，學到6-7成就去狂操考個條路線
但現實唔會有咁理想

考之前3-4個月搞張學牌都唔遲，9月左右

你下年1月考，兩三個月前搵定師傅約埋上第一堂，上第一堂前一星期去攞學牌就得，因為即時就拎到。
建議問咗師傅何文田有冇得學先，始終考場係何文田，你係附近學會更加熟悉考場環境。
我就住屯門，但係考油塘。我就揀係屯門學，學咗基本功，臨考前先出油塘兜考試路線

唔該曬樓上三位師兄解答

因為未開始搵師傅，想問多小小，如果我搵左個師傅係元朗學，到我想出去何文田操下條路線係咪跟返同一個師傅出去學定係要搵何文田嘅師傅，因為我見學車x d師傅有標明新界或九龍

直接出九龍學啦元朗師傅應該唔會俾你揸出去何文田操路線

師傅話你慢係話你起步慢定話你其實唔洗等可以直出?
前者手腳問題 後者判斷力問題 兩回事黎

其實睇路況啦 但基本上都係兩種case
如果停定想拉手制果下其實已經出得就唔洗拉(我考果陣係咁)
如果真係要等就手制空波 考車係極度唔建議停車唔手制空波既

你(1)(2)基本上係同一樣野黎 只係你驚出得慢 偷步入定一波
但你諗下平時學車燈位停定會唔會入定波先?
如果下下都踩低極力子入定一波 咁其實你個空波有咩用

我真係試過由元朗揸出天光道
冇得行highway揸勁耐

上堂好蝕時間wo

爬頭轉線可以點樣做得快手啲成日比師傅話太「立」

理論上知道係一望右鏡無車，望埋盲點就去得。我就好小心望多兩眼真係無先去，呢一兩秒就好易由無車變到有車。有時候會等到條路真係遠處都無車先去。

如果需要佔用對面線呢個情況就好明顯，望清楚出無車，出嗰下對面線就有車

依家條路線都揸到好熟，唯獨係呢個問題未搞掂

嗰堂唔知係好似上咗五個定六個鐘
淨係揸車來回都佔咗三個鐘

琴日去大埔試泊L位頂住三四架車都無人呠我
多謝大家

下 我7日就有快期

換師傅啦，俾咗租車錢未

a1駕駛學校o唔ok?6000幾15堂

P 牌 70 真係好慢

見住d車飛住過

輕輕掂住油門唔覺唔覺又 70

發夢上過100

100 既路行70 係咁比人過仲驚

想問下各位巴絲通常第幾堂學泊位/調頭?同埋幾時開始操考試線?
暫時係九龍塘學左兩堂 考培正 睇下幾時同師父商量下

熟晒基本嘢就可以開始操

我第3堂同4堂學 之後考車前再操多一堂

真係有衝動收起塊 P 狗衝算

真心想知如果掛P行吐露港上到90如果有差佬路過會唔會比佢捉
利申:未試過

應該睇心情

想問轉灣有冇心得教下小弟
發覺自己轉啲180度既灣都好似扭得多左

5月2 考何文田，之前都係九龍塘 and 將軍澳學車， 而兩星期係何文田學，但今星期又叫返我一日九龍塘，一日將軍澳，其實我想去何文田繼續操車。。。

真係憑感覺 踩brake踩幾多先會慢 都係靠當前嘅feeling

架架車嘅迴旋半徑都唔一樣

揸多啲就識

考車儘量都停，穩陣d, 利興d 職業司機都好癲

聽日考
肥左六次
兩次泊位四次出街
好驚再肥
點樣可以唔好咁緊張?
師傅話我唔好咁心急一早考到
加加埋埋係佢度上左69個鐘

絲？ 棍定自動波？ 聽日加油。。。

20牌棍
巴

加油，揸咗咁耐都熟哂，
基本上咩突發事都處理到，
冷靜d, step by step 做好就得。

如果真係控制唔到，考慮吓去萬寧買支dodo 姐做代言個隻減壓糖

thanks all
睇下第3堂會唔會開始教泊車先

邊隻
我真係會想試
明明泊位都熟到無得再熟
第六次考居然回曬塘肥泊位

巴打加油
上兩個post都有巴打考左六次

學車新手一問
鬆極力子個陣係咪最好hold一陣個磨擦點？
有時唔係好明慢慢鬆既意思 係慢慢咁由踩盡到鬆
定係唔好咁快鬆個極力子？
練個陣明明都已經好慢
但架車都會chok一下
我上網睇其他人鬆個陣 佢地都好似好快咁一下就鬆

支裝定粒裝好

肥六次 唔好害人啦

粒裝好，支裝有酒精
我個陣食住考

佢好似係肥6次20牌
20牌係掛接式車輛。。。。。

買左
希望聽日唔會心臟爆炸

今晚訓返好 祝你成功

訓教前食一粒先?

180度即係調頭?

我都聽日考 加油ching

巴打加油淡淡定有錢剩

越近考試越緊張

真
仲要感冒,唔知食唔食藥好

想問棍波考試轉波(1轉2,2轉3)個時極力子使唔使鬆晒先踩油，定係到磨擦點就可以踩油門？另外想問油塘係咪唔使L泊位？

兩者均可

今日下就屎忽痕做哂野等收工
中間有兩個鐘空檔
揸左架h1去澤安道南同學神做3 point turn，泊車
同踩brake唔拉手掣斜路起步法
好似嚇親d學神同師傅咁
個個望哂過黎

依家掃桿埔加路連山道仲有無道路維修？

今日p牌上路唔小心衝咗燈尾
搞到側邊架巴士急剎
好想同巴士師傅講聲對唔住
下次唔會再掛住cut線唔睇燈

5月尾掃桿埔

其實有啲乜嘢考

一般人覺得h1預你係熟手先揸掛

貨櫃車架車條尾咁長淨係岀入路口都有排練吧

係唔係比人搵笨？🙁

視力，拉前泊位，口試，操波，路試，拆架
要全部 pass 先畀牌你

聽日天光道 好緊張

啱啱天光道2take pass咗
幾驚要3take

聽日朝早再考沙田 想乞句加油

加油，淡定有錢淨

口試係考咩架？

小組討論（誤）

考商用車會畀一張紙你，上面有6條題目，考試時會問你三條，要答啱晒先得
中重型/掛接/巴士都有小小唔同(小巴我唔知啦)，到你學嗰陣師傅會畀你

壞消息 肥左
好消息 下次補兩堂唔補十堂

咩係廢氣剎車系統
落長命斜有咩注意
之類

今次肥啲咩？

大涌橋右轉
考牌官話我 早左少少拎 有少少迫到右邊線

肥咗咁多次咩感覺

唔緊要，下次幾時？

到依家洗咗幾多丫 點解咁想考到 儲牌？

澤安出試場前條讓線
師父叫我繼續用2波印brake加踩一半極力子
冇車就出
但我見到有人話咁樣係空波滑行
我有次試過諗住落返一波比佢㩒住叫我千其唔好轉一波
咁即係點啊

三萬幾喇
係呀 儲牌

哩個係吊緊極力子
唔係空波滑行

其實喺暗斜泊位踩盡極力子嘅滑行方向同你想移動嘅方向一樣，會唔會當空波滑行

最簡單黎講踩盡左極力子你架車仲識郁=空波滑行

2波踩極力子，唔係轉波/停車，已經confirm 左多位師父，考官嚴起上來，有權視作空波滑行

唔知p牌有無人開tg group，搵過下好似無，想搵同人傾下新手揸車既問題

你落一波轉完個下，係唔係跟手停係讓路線，然後俾佢話？

agger 點解轉1波唔得？1波隨時再起步，吊住極力子慢慢出又唔會空波滑行

我想問越障礙物之後打左墱轉左 嗰喥使唔使望盲點?姐係成個頭擰轉90度
因為教我嗰個師傅話唔使 只係望鏡就OK
我上網睇D片有D師傅左邊都擰 想問下邊個先真

如果2波係讓線停 (踩實極力子&brake)，先再轉1波等開車呢？

一定要咁做tim 啦，祖哥都係咁教，任何情況下，只要車停左 就算一秒 都要1波起波（我指考試，你考到牌3波起步都冇人話你）
因為2波起行有機會死火，或者會急速標前
你可以睇祖哥教室，依點佢講得好清楚

唔係
我係二波行嗰段路仔
跟住就到讓線諗住轉一波慢慢出
一擺隻手上支棍到佢即刻㩒住我隻手
叫我千其唔好轉
佢話印住brake加踩一半極力子就得
有車就落曬極力子停，冇車就繼續行
千其千其唔好轉咁話

大家都係呢到傾

香港到底仲有幾多停車場係司機位落唔到車

下 半踩如果冇車又放返 好有嫌疑俾人當空波滑行wor

唔係講笑，你咁樣揸，考官睇唔到就當冇事（應該冇可能），考官睇到，你應該肥硬🙈🙈

不過我地始終唔係當時個畫面到，好難講實佢當時點解會咁講，建議你搵另一個師傅補一堂鐘，問清楚佢比較下

點解唔調轉泊

要上落貨

唔洗理佢
我當年考澤安師傅夠唔比我係大埔道轉3波
考試彩佢都on9
繼續用2波就真係肥啦
結果1 take pass

貨van 望左盲點唔係必須

想問下澤安重考乙部斜路停車係點考法

點解H1熟手先揸得

考場出面果條無名(斜)路

未俾架但學牌係佢手

做咩咁傻俾張學牌人地KEEP.....話曬都係證件黎.......

岩岩今日晏就考完澤安大埔道，我係出左閘轉左之後就即刻一波轉二波，慢慢等架車sir去讓線位，然後踏brake，踏到引擎震然後踏極力子一下到底，停車手制空波，等冇車。

想問啱啱考完牌買二手車 牌費嗰啲點搞？
完全唔識

可以搵保險問，佢地識

今日天光道2點半2take pass好感動

貨van係假設你後面放滿貨，即係唔會睇得到後面隻窗
所以轉左可以唔洗擰頭望後面，淨望鏡都ok

想pass就扭乜軚前都擰晒頭，過咩死物之後都回望盲點包冇死

要安全過安全套show到有安全意識

9月9號 10:00 掃桿埔 自Van 只考丙部有咩提點

好緊張 過幾日考沙駕
早2日考mock 師傅話我開車停車無望鏡

聽日下就沙駕考26強制試
但要6點鐘起身0730趕到沙駕自練
之後天地堂去到1230再自練多一個鐘
我會唔會精神不足自炒水馬

買左補堂？

小心樂活道線既黃格陣同邊寧頓街啲人9沖
你覺得自己1個月時間可唔可以熟曬果4條線？

我想問駕院係咪淨係教推拉軑轉灣？
個fd話唔可以用第二種

你可以買架有跟牌費嘅車
睇中咩車？

加油
利申 上次衰收尾

根據經驗12半嗰場都幾多人練

今朝第三次考多石 終於合格
祝各學神順利考牌

我無特別推拉

5月尾考培正 得返幾堂 今次PK了

今日天光1 take pass
希望所有學神都1 take pass

有冇巴打學緊旅遊巴牌?知唔知邊度學好?

沙駕肥路試，係咪唔適合渣車？

仲要隔幾個月先再考

九巴不過自動波+唔做賠$12000

加油努力

係限死左你要做幾年先走得唔係就賠錢？

一年內走要賠

有無巴絲打跟鏗鏘學過26？
想問下強制試部分係咪一定要去觀駕上？
本身有諗過返元駕學（因為自己個1、2牌都係喺元駕到考返來嘅）
不過見佢成個package 要成八千幾
真心覺得太貴了

比佢炒都要？

冇信心就補堂啦 上多幾堂pass 好過重考跌幾千

5月23先重考乙部
學牌仲要20號過期

過幾日可以考

鴨駕利興街好多死車，好多時全程一波騎線過死車，過完入返線中間先轉二波，會唔會唔肥？

仲有成個月好難捱呀

緊急煞車唔小心落左一波會唔會肥

4月20過期？
咁你整過吧啦

5月20 但都整左

唔會，總之唔好鎖肽，唔好落右腳，唔好死火就得
利伸: 試過而且pass

我考時係到箭嘴前brake 一入箭嘴吊clutch
望右睇有冇車 攞左 冇車上緊黎 繼續扭出去
扭完出去開始慢慢放clutch比油 再扭左埋燈位
燈位前先磨擦點再brake
望有咩車跟尾 見到一堆私家車跟我
都諗住唔會咁順利過線
轉燈開車後 跟我尾私家車竟然唔cut 我
第三架cut左出右線竟然慢車讓我
變成佢地打partner 幫手block 曬後車
頓時覺得人間有情
但我師傅有係開考前幫我揀考官
揀左個好人官 再捕住個官返左黎先叫我報到

我轉出去大埔道個燈位果陣
後面都有學神幫手block我車👻
佢之後長期吊我尾去到直上南昌街一早閘停左後面既車
幫我隔左d推車jj 最尾成功攞牌 real 學神間人間有情

死車邊可能用1波
要用2波過 所以手腳要快 動作要大
鴨駕仲要更加做足

唔同意踩盡左極力子你架車仲識郁=空波滑行呢個概念
分返上斜平路同落斜三個情況
上斜/平路: 你踩盡clutch再起clutch到磨擦點
踩盡clutch後到磨擦點前架車一路都去緊 但個官唔會當你空波滑行 因為個官feel 唔到架車有突然加速標前
落斜停車: 先踩brake 再起clutch到磨擦點 如果brake 踩唔夠重 你係會係起clutch到磨擦點前feel 到架車標前左一下 呢個情況就係空波滑行
所以應該係踩盡左clutch導致架車係冇引擎動力既情況下加速就等於空波滑行

著到燈應該ok嘅

利興街雙程路，好多時轉入去就有死車。如果有對頭車就要停車，一波起步就要即刻騎出去 如果一波騎緊線又冇對頭車，有冇需要轉二波

仲要加埋當時情況係你準備減慢車速/停車
因為落斜踩clutch升上一波段時 架車加緊速既
如果講到落斜長期踩實clutch 搞到架車冇動力咁衝住去 呢個情況當然係空波滑行

我師傅都有提我如果有學車跟尾就最安全
跟學車尾就要小心佢死火
跟的士,小巴尾就要留一段距離
因為的士小巴會隨時停上落客

起步一架死車 唔建議轉 (怕你做唔切)
一排死車就轉(轉2波後唔俾油+印住brake)
速度可以好慢都唔會死火

負評完講解下
等我學習下

Thx

早幾個月同樣地點考過一次 除咗唔俾揸嘅樂活道之外都操到熟晒 上次考樂活道 嗰陣上大斜路起唔到步 不斷死火所以決定轉自Van再嚟過

係，話說今日練車行九龍塘會嗰條大街，原本行緊左線輕輕鬆鬆，點知中線架的士cut過黎，咁我都收慢俾佢cut次，點知佢10秒後又過返中線，之後又cut返過黎左線停車落客，搞到我急停 差點撞埋去到，師傅嬲到係咁按響

之後揸過去永考街練，行行下架小巴喺小路無視我衝咗出來大路，之後成程仲要閃左燈，我以為佢落客，點知閃住左燈衝走咗無停過 結果師傅又屌9佢一獲

要做幾多年先唔使賠

二字 行貨DELUXE 版 天幕頂 電子恆溫冷氣 泊車感應 牌費11月尾 5萬公里 40k 貴唔貴 點比較抵唔抵買

咩牌子咩model?

搵唔返 俾過第二隻

牌面睇落去價錢ok呀 牌費又長
但係詳細都要見到實車先知

話時話，考中型貨車/巴士你地會唔會拎頭做shoulder check?

各位巴絲想問下車房係咪星期日都唔開
因為睇完車後同賣家夾過時間 大家都返shift 得星期日先就到
想上架睇一睇部車

我有p 牌 未出車牌 點出車牌
點check 二手車

我識有一間會開

Fyr 唔知邊度搵返嚟

油門：通常都行得郁嘅，可以試下個反應，例如會唔會lag得好緊要。如果架車高轉都踩唔去就有機會係極力子有事，可能跣咗（留意自動波都係有極力子嘅）
迫力：關乎你嘅性命，必需試！如果冇迫力嘅話基本上都唔駛考慮，揸車嘅，唔駛玩命
極力子（如有）：特別試斜路起步，如果上斜起步踩唔去嘅話咁應該係跣極力子，要換
手掣：搵斜路試，睇下緊唔緊。特別係棍波車嘅話要試真啲，因為大斜路起步要佢幫手
錶板：睇下有冇啲特別燈著，例如engine燈、VSC等等
避震：試下會唔會好dun/好拋
軚盤：呢個要揸真啲，試清楚有冇虛位、有冇搶軚，如果揸到出街左搖右搖的話可能係和尚頭出事
指揮/迫力/夜行燈：睇下係咪正確地著，有時唔係賣家跣你，但特別車尾燈燒咗佢自己都未必睇到
水撥：睇下有冇「刮刮」聲，有嘅話係老化，換咗就冇問題，亦唔會好貴
波棍：特別係棍波車，必試。試真佢有冇虛位，如果有可能導致入錯波
車身：少花少凹嘅話就見人見智，你接受到就得，主要睇睇有冇大撞過。望埋擋風玻璃有冇裂痕
頭冚：望清引擎、水箱（同埋車底、轆）等等有冇油漬，如果有，可能有滲漏。睇埋龍門架有冇肴/凹，如果有，可能大撞過，要考慮清楚。開埋冷氣望下個泵轉唔轉，入車試埋冷氣效果
冷氣：連風扇開到最大試，如果冷氣弱就要諗諗（或者大講價），因為整冷氣係全車最麻煩（熊王巴打應該好深感受 ）。當然，如果問題唔嚴重可以「雪種大法」解決（題外話，雪種喉大槪$1XX，冇穿冇爛可用一世；雪種一支$30~$40）
其他：聽埋行車、轉彎、剎車有冇雜聲

可以置頂

求介紹

但係係港島
可能對你地黎講太遠

佢講得幾詳細 十幾分鐘 不仿參考下

港島我都ok呀

認住呢間

隔離鋪會搶生意
0800-2000
你係禮拜日落去既話就話我知

咩係上架？

架車上架，驗車底有無漏油大撞果啲

pass左強制了
係沙駕排到出年2月尾先考路試

差唔多，我嗰時都等咗8個月先有得考

好緊張聽朝考

應該唔使，不過唔係衰大鍋嘢公司都唔會炒你

踩break好chok 有咩秘訣？

我印象中師傅冇講過要做，不過有啲擺明鏡望唔到嘅我都會拎個頭過去望

由淺踩到深，慢慢印落去，夠就 hold 住，臨停之前半秒鬆翻小小卸翻向前度力

加油，朝早考好事嚟

會
做埋冇死

我師傅係鬧我做咩唔轉返落1波
叫我驚轉唔切嘅就點都係路口停一停轉返1波
不過個路口都無乜機會無車上黎

有無巴打考永孝街，有咩要特別留意
d臨時燈多到係咪嗰嗰考試路線都係咁

出試場入試場堆死車要特別小心，返而入到葵盛圍其實無咩難度，都係單線，同埋臨時燈都係等啫

點解嘅？
我考沙駕炸，但都好緊張 驚自己發瘟

讓路囗我通常2波白線前落少少brake+慢踩離合停定再推1波（無拉手掣、多車黎先拉+空波），見無車先搵摩合點起步

ching 你師傅比唔比你學興盛街？

其實讓路口最好都係1波喇，有時架車慢得滯(差唔多停定)果陣，2波好難起返郁架車，會有死火既危險，考試依家野求穩穩陣陣既姐，你又唔係趕時間，點解要冒險
到路口果陣，如果你係2波行緊，咪2波停左然後即刻轉定1波等無車就即刻出；1波行緊既咪直接踩定佢
手制用唔用就睇下個讓路口係唔係明/暗斜，係既話拉一拉好啲既，起碼慢慢起車就一定唔會溜後

轉線有恐懼，明明望鏡後面架車好耐先到
諗得黎架車就過左我

狠心點，打左燈就比大淡油去
只要你架車快過佢架車就唔駛驚

又或者真係比佢過左你先再轉，都無問題，安全最重要

cut線確定冇車/有距離
大力俾油過啦

次次都係佢車我過，得個睇字
好似多數都係考個條

今朝學永孝街又見到人考車

我意思係我一定會係讓路口停一停，所以唔會死火 如果停路口一定手掣+空波

有期啦
只係要俾多$548續牌

讓路口停一停緊係踩實迫力同極力子推一波
長停先波空

好似踩落舊屎度既感覺就ok
輕輕印>慢慢加深力度>夠就慢慢印返走

真心 記得望盲點

揸h1有盲點真係好撚驚
因為我果部h1係得司機位一排
冇後排客座乘客位同後排同窗
有幾次都係公路到cut線cut到一半見到隔離有車即刻嚇到屎都標出黎

學車望鏡見有街車 幾大都唔好轉線 情願溜到停定見無街車先望盲點過線

呀sir叫我放膽過，因為我成日猶豫

出到黎揸車都要

記得轉線要比油

仲有岩岩學果時成日偏左偏右

想問各位，pass左攞住黃紙
最快幾時可申請P牌

好想星巴自己，下個星期就考，今日仍然比阿sir屌鳩我無望鏡
成撚日開車停車都唔記得望鏡

第一頁好似有講。。。

我練個陣一次開車前鏡都無望
但我知開車前停車後都要望
考個陣做足就ok喇

熟咗就會變成習慣

三手調頭好撚難，比師傅屌到上天
求心得

考嗰陣就會好自然咁狂fing個頭

手快腳慢就得
我練三手同泊車已經練到師父話我考試千其唔好咁快
慢慢黎

三手調頭最緊要記得手快腳慢同步驟，同埋考牌車唔係有曬綠燈，紅燈既咩？綠燈到位，紅燈一定要停

Cut一條線 我望足2-3次 盲點
確保俾個官知我有望
其實扭黎扭去 唔多唔少都減少D壓力

但係我驚自己漏做
惟有不停迫自己扭頭望

吊極力子成日都腳震搞到快咗
用brake減速得唔得？
之後好似有人講過唔用得brake

一於淨返嗰d堂我就瘋狂咁扭

最好心中做一次步驟
尤其開車前 好多官都會捉呢樣
過緊死車停係度等更加易肥
其實就算停係度 每5秒就要望一次鏡
當然 考試 我每3秒望一次

做uber係咪隨時都有50K?

點會唔用得brake
唔brake架車咪溜前溜後囉

成日開車之前一轉燈就想快d行
廢事比後面d車呠
所以就久而久之無做

sorry

左腳hold磨擦點右腳brake之後鬆手制
極力子係控制足夠動力
brake係將多餘動力抵消
只要左腳hold住，靠右腳控制快慢

無錯 你可以當右腳係fail safe，當你感覺到左腳hold唔實既時候(可能太緊張腳震)，右腳就相對印返深啲唔好俾架車突然間郁敢快。
有時如果係斜路三手調路既話，就更加需要右腳。用掃杆埔做例子，第一手上斜完之後第二手倒後果陣，你一扭左既話架車就會郁得快左(因為前碌變左順斜)，果陣就要用右腳去印返深少少

唔該晒大家

比個reference你 我今個星期二23號3點考完，今日星期五26號去攞就攞到p牌。

咁快

巴打， 我係車主 fb 太多人pm , 你係咪有興趣

加油 依度有好多巴打等緊你入坑

如果香港d 學車片好似台灣呢條咁就好
見到佢轉波比油踩brake 既時機係點

高速公路千奇唔好，後面好容易收掣不及

呢條?

果然係有緣千里能相會
有不過新手 麥都唔識 車牌都未有

真係考試線
但香港d 師傅唔會咁好人 你youtube 睇到曬
仲使上佢堂

師傅話cut線扭肽
前鏡->左/右鏡->盲點->望住左右鏡黎扭
甘咪望唔到條路黎扭點知扭幾多

同埋考試紙唔見應該點處理
放左張紙係同一個位幾個月
鐘點姐姐考前2星期先當垃圾掉左

路票？上運輸署叫佢print過就可以

係望哂 安全 先cut
既然都安全 cut個時就望前面嚟cut

重點係要望齊哂+安全之下 先好扭軚cut線 一路望一路cut有機會fail

同埋 甘乜9嘢?

駕院龔偉華點睇

比人影左相 限50好似超左十幾 唔超多過15係咪罰錢就得？

係，320
過15就要加監

日日過完城隧收費亭好L狼狽
又要轉波又要山窗
搞到山一次窗都要分開3次

其實真係要望咁多。前鏡係一邊揸都應該有留意住。cut 右就望右鏡盲點望住鏡出。

無得拉一下自己閂架咩

前幾日pass 想買車操下 係28car見到架10年寶馬1系4萬幾幾鍾意 會唔會整到死 定係都係日本車算數

同問有無巴打跟過楊錦祥？

唉 個個位超陰 夜晚晚睇唔到限速牌 又唔知限幾多 個相機牌又比貨車遮住 希望寄信個陣唔好過65

Pass?

好似話2010年前既歐洲車難搵零件維修

感謝巴打們，終於pass

朋友買過部05年嘅volvo
擺多過行

想問大家考之不過會唔會補一節45分鐘？因為唔知租車個45分鐘會點計

租車嗰45分鐘你考幾快都係計你45分
我考之前返而係補三節

要拖車？

冇定住油去?

有無港島師傅推介?
睇完list都唔係好識揀, 上學X王又唔知伏唔伏

純粹補充:
乙部可以空波滑行
但考路試就唔得

果d係1波吊極力子
唔係空波滑行 返去溫書啦

多謝你，510蚊
現金定EPS？

學緊車嘅大家 請大家出嚟 唔好放棄香港

撤回修訂《引渡條例》遊行

日期：2019年4月28日 (星期日)
時間：下午3:00集合，4:00起步
集合地點：銅鑼灣東角道

一定要阻止立法
否則香港直送中國受審

祝大家考牌成功

果個位一轉完彎就見到
已經冇任何野做得切
唯有收油印小小brake
因為濕地唔敢大踩brake

有冇巴打可以解答下自動R波唔踩任何野係咪都會慢慢郁
調頭可以等佢郁左先快扭堂軚?
同埋聽聞培正有暗斜要俾油調頭同泊車

係
調頭一定要郁住扭軚
培正未考過

利申：棍van 1 take 澤安 + P牌仔

想問下巴絲們出車保去邊度出好？？

thx
我學自動波 R波俾油個師傅叫我唔好俾油
但我上網睇過培正試場好似係上斜位
唔俾油係唔會郁

到底考扭軚使唔使一定推拉軚？交叉手即肥？

人地話推拉咪推拉
攞到牌話知你用腳啦

會
揸住雙田先啦

推拉包冇死，交叉手我調頭果陣用過
但師傅都係話想安全pass就用推拉

樹蛙係咪都多野整？

波箱

咩係樹蛙

btw 睇緊Sienta

想要揭背車 但雙田揭背個樣都好肉酸下

落雨考牌使唔使開車頭燈？細燈？

新牌仔執架錢七就唔好要求咁多啦

搵日落雨出街睇吓啲人有冇著燈咪知

唔好一野踩深，離合器後慢慢落迫力。唔係會好chok 。
可以睇下祖哥學堂

睇過未? 都係差唔多

學牌同排期信都有你個人資料
未聽過師傅要拎走晒咁無理zz

個人意見：
1. 起步既話我平路同上斜會將第6同第5調轉，比少少油先同時放極力子
2. 平路停車第3步唔建議，如果要再踩深迫力會好chok，寧願早d踩深之後慢慢放輕break，咁樣會冇咁chok。

利申 1 2 牌

唔該晒上面三位巴打 祖哥同段片都講得幾清楚
唔好一嘢踩深迫力 會chok 同埋要同時控制好迫力同離合器停車
起步可以比少少油同時慢慢放離合器 明白
下次學之前要睇多啲片熟習吓手腳 到時仲要睇埋交通情況 唔想開追悼會

Jazz?

Scirocco?
出唔出到牌呀
9成要整波箱，同埋要改揸車習慣

same 我師傅都係

起步5,6可以同時做，但唔好一腳大力俾油，慢慢放離合器慢慢比油，起步會順d
轉彎我師傅教轆到彎車到彎，前轆到彎扭軚就岩岩好

想問下我宜家有棍波私家車牌，見人話考中型貨車可以免試簽貨van，考大型又可以免試簽中型，咁我直接考大型係咪大中小都一次攞哂?

考咗幾次車，學牌永遠跟自己，排期信就得一次畀師傅 keep

印象中有1或2牌三年都可以考商用車，所以你個 case 應該係可以的

＊持1號車牌人士考獲重型貨車，可免費加簽 (2) 輕型貨車及(18)中型貨車(合格後可直接考貨櫃車)。

你夠三年牌 / 甩 P 後夠兩年可以考商用車

你考18就變 1 2 18
19 就變 1 2 18 19

純粹提一提 1 牌上 19 有一定難度

起步個到下次試吓同時做
唔該巴打 下次會留意轉灣個時機
轉灣我成日轉太多或者轉唔夠 搞到好緊張咁想修正 扭黎扭去咁 除咗望遠啲 仲可以點

咁下次拎返

歐洲車麻麻地

你考邊樣先得架？留tg

我係啟豐出三聯，sienta P 牌5k 保費

早幾日泊去D2 place 俾個阿叔恥笑我仲捲豬腸
大家考完牌之後係點樣揸先回呔回得夠快

我都想買golf

單手

單手摔 勁快

自己安全第一 話知佢笑你賓周短咩

如果你貼住個路膊轉灣 就要望住鏡黎扭
架車同個路膊入同出灣時個距離應該一樣
如果十字路口轉右就望遠d
同埋問師傅有冇話去到咩位先開始扭
扭早/扭遲左就好易搞到要修正

新手入彎慢慢入
唔好怕比後車屌 佢地見你學牌都會讓你
入彎果陣保持架車係中間轉入去 唔好ball out/轉得太埋膊
小弟既提議係車頭入彎就要扭軚
至於扭幾多 就睇兩邊側鏡同膊既距離 用推拉軚慢慢調整
重點係一開始轉彎果陣車速要夠慢
搵reference point果d對於開頭未熟習入彎果陣有用
到你轉熟左你捉到個感覺就得

我宜家揸車有時都豬腸軚啦，轉得舒服咪得囉

掛P同無掛 揸車真係差好遠
無P 慢小小都俾人叭你
有P牌連的士佬都幫你單擋

長沙灣TD多人到痴撚咗線
排到出門口

諗住聽日去拎p

觀駕10月1號正式執柒
觀塘繞道底個新觀駕9月開業

等緊俾錢
同人撞名
柒撚到喊

有無咩唔同左？

轉咗手 又係駕大啲子公司搞

會唔會直頭用埋港駕個牌頭

官網上線啦

巴打排咗幾耐隊？

仲有唔好握得軚盤太緊，鬆少少扭，握太緊好易令架車走歪，搞到要扭黎扭去

有無ching有p牌一對唔要，可以轉贈

拎快期啫
半粒鐘搞掂
但見排22-26隊嘅人冇乜郁過

長沙灣 今朝10點已經好多人
車牌 排到詢問處
駕照 就約莫20-30人 20分鐘左右

長沙灣運輸署
星期一同假期之後個日一定多人
全日都多 晏晝之後仲多

平日就一般般 星期五下晏應該會較多人

你想要？我有對成日甩要唔要
奇趣天地有，26蚊對，痴得實

早兩日的士竟然讓我出停車場，
好似見神蹟咁神奇

可以試下 反唔反光架

今日柒了
有無巴打報過急考王
報佢免搶期錢
有無伏？

我又係星期六
金鐘橋底 唔熟路等完紅燈想入內線
係無抽頭下 點知架的士閃燈俾我入
即刻入左再閃2下死火答謝佢

得返呢個位？
點落車？

將自己個seat位較到最後
之後行去乘客位落

兩樣都得，我交叉手一take pass
交叉手會肥，係因為可能自己會唔看意反手咗都唔知。如果你真係100%交叉手無反手，咁就可以

朝早9點幾考澤安多數考邊路線

七成大埔道

L 位成日唔知幾時回. 搞到成日斜地

抽到快期9點幾考永孝 丙部 有無咩要注意？
個時間會唔會好多車出入？

唔得咪扭死軑囉
不外附車直回直

師父教當有個平放嘅鐘 望住58分就開始回軚 希望幫到你

神早留留 大聲D同阿sir 講早晨

有無師傅介紹
棍van
考油塘

另外 觀塘駕駛學院有無咩評價?

小心多車

邊個位會多車

朝早一出試場個讓口位
入白田之後果條路多死車
地盤可能有泥頭車
轉上大斜路之後都會多車

長期地好多大貨車出入試場附近，其餘部分多小巴巴士的士
多斜路，好多臨時整路，次次學車整路個位都唔同左

舊觀駕而家好似得返乙部報而家排得丙部期已經執埋笠

培正考1055有冇咩要注意

我都搶到快期11點考

等睇包膠
我都係考培正
加油

小心一出閘個位
聽過有人一出閘轉彎上左行人路就肥
佢閘前面地下中間其實有條線
車跟住條線就無咁易出事
另外地盤出面多死車記得做好擰頭望鏡
敬德街轉入巴富街就小心唔好過隔離線
跟住就巴富街入公主道個燈位
轉右入亞皆老街條線就留意回呔同黃格
巴富街左轉就靠左線比較好
因為轉入公主道之後唔使cut線
淨低個條我覺得比較易但小機會抽中
另外文福道多死車
做斜路起步個時記得唔好擋住人地停車場出口

今日沙駕棍波1 take pass

朝早 掃桿埔 2 take pass

行東院道

MEG幾時會出5月尾既基礎駕駛既上堂時間
申請學牌要幾耐?

而家學26應該去邊學最好？

去運輸署排隊即時有學牌

meg代辦要14工作天
自己去運輸署搞就即日有

邊位巴打學車比波子隊屎忽

隊到個碌離地

想問元朗駕院而家冇左水邊圍線？變左東頭線？

4條 宏業東 ，水邊村 ，元朗邨 ，工業邨

東頭線十幾年前起西鐵個時無咗
取而代之係宏業東 好似係

屌 比駕院個app伏撚左

如果可以幫我打入google sheet 就最好 想比更多人知道

我係觀駕強制+街師傅考掃桿埔
強制就來來去去嗰幾間，不過睇吓你路試想邊度考，再睇吓嗰啲 package 啱唔啱你心水

四月中天光道1 take pass
啱啱上運輸處攞牌

換4條米記又5千幾

仲抽到?

有冇人係駕院報名
我想轉讓學費 可以平500$

同埋想問下鴨駕下晝多唔多車

去tg search : @attackmabo
利申成功抽到兼pass埋

想問問除左28car 仲有咩網咩途徑多車揀
想萬幾蚊放假玩下

想問下考9:50澤安有咩要注意？

250 棍van

好似之前覆個巴打咁
朝早一出試場個讓口位應該會好多車
入白田果條路多死車 多路人
地盤可能有泥頭車出入
轉上大斜路之後都會多車
自己執生見人見車都踩一踩迫力包冇死

利申澤安大埔道pass

唉屌中咗放學時間天光道

祝好運慢慢黎ok嘅

下畫2-3點開始多
注意貨車死車
同利南道有無車爬頭

買車唔貴養車貴

有冇駕院巴絲有喺出面補過鐘？ 得14粒鐘真係唔夠

多，2~4都好好多車，
而家整完路未？整緊仲塞

去fb 搵兩萬腳車group 睇下

你考邊個場？
多數都外補架喇

元朗 諗住補多6粒鐘

唔掂真係要補，好過fail之後比錢駕院補鐘
貴一兩倍

雖然我冇補過鐘。。。。

駕院一定唔夠 政府建議30小時路面
但你補鐘睇你想補咩
補技術 唔洗入元朗
補考線 要睇師傅入唔入元朗
出面好多平台都有好多師傅俾你選

如果補足16粒鐘好貴350/45mins
想補考線喳 揸唔熟

邊洗$350咁貴 $350已經係有牌補鐘

平均學牌補鐘都$280-$330左右。。。。

學車慳得一蚊得一蚊

我自van 所以可能貴啲

當我冇講過

自van一定係貴 少人學少車少師傅

後日朝早考永孝街

後日2點考油塘
好驚

有冇人跟個呢個倪師傅上堂
有冇乜評語

聽說全港得十架

咁又一定唔止

淨係駕院都唔止十部喇
又唔係貨櫃車

照計應該棍私應該仲少

8成考新線嫁啦

下午考舊線多？

P牌仔有冇邊度可以租到車

唔好咁講 我上次就係考舊線冇乜點練肥鳩左
個師父都話9成新線

想問下我前日油塘合併pass左 但係個阿sir冇考我斜路停車開車
會唔會下星期去拎p果陣話我唔合格架

有咩位要留意

你考邊條線

合格後整p牌要收幾錢？

唔會，冇考斜路停車開車時有發生，多數係考官一時唔記得或者佢心情好考少樣

Pass左就係pass左

1600 天光道 亞佳老街
Pass!!!!

雖然第3次考

唔記得左 太耐

途中大把機會考你，唔一定要停埋一邊做
好似係

我岩岩都係 亞皆老街 棍Van 1take pass

高超道

原來係咁 唔該巴打

張黃紙下面細細隻字寫此考試成績須經運輸署最後審核為實所以我好驚

寫張黃紙個考官係運輸署既人，所以都好大機會核實左，除非有人上訴，咁就真係要以再「審核為實」啦，應該唔會咁既

個官叫我係前面2-3米水龍頭開停(澤安)
差D停唔到

今日跟住架考牌 van 由孝民街右轉忠考街，出嗰陣有架貨車由右邊嚟，應該畀呀 sir 踩到死火，呢位同學下次睇清楚啲

今日又肥左中型

想問下3波轉2波架車幾震，我轉之前踏咗少少brake減速，到搵到摩擦點先放腳，有咩方法無咁chok/震，我已經hold1秒摩擦點先慢慢放

車速通常20幾左右都唔會choo

聽日考澤安😈

肥咩先
考邊度？

身邊每一個考完棍波牌都係出AT車冇再揸棍仔
得返自己一個堅持揸棍
覺得自己好似好異類咁條路好孤單
其實真係咁辛苦咩
我日日揸棍仔係馬路十個鐘(真P牌職業司機)都唔覺得有咩特別

當有日揸跑車的時候
就會操棍仔

試下踩住break到20樓下先3轉2

比部靚車我實玩棍，腳車就算了

最正路既做法就好似依到D師兄咁講，先用BRAKE減速去返2波行車既速度先轉；不過亦有人唔想減得太慢，係3轉2波之後，腳鬆返去返磨擦點既同時，俾返少少油，先再完全鬆開離合，然後先再用2波拖慢架車去返20...但如果你本身都去到30幾或以上，咁BRAKE 減速應該係唯一方法...

有冇巴打係學車王學緊 學左2堂 比左租車錢 同幾堂錢 但跟落個師傅好似唔多對路 教得唔係咁清楚 但又係到話呢樣個樣 感覺唔多好

拎咗p，想問各位轉線會唔會望左右盲點？尤其係高速公路 望咗好容易會連cut 兩條線
同埋望鏡見到架車得4份1係唔係畀油過 唔好收慢

前排比人影到超速 依家次次出車都淆淆地 驚衰多獲要停牌 我覺得p牌個制度似係逼人雪一年牌

今日終於出咗車啦
由一年前考筆試追po追到依家
係啲po度真係學到好多野

btw,啲油真係貴死 入五舊水先得嗰半缸

唔係望晒盲點先cut架咩

你邊cut邊望？

似啦 公路炸彈

巴打出左咩車

accord

早幾日貪平入中石化，普通減3蚊，
係西貢踏完油門架車都唔去
不過我一缸都係450蚊，可以玩三個星期

唔望嘅話玩緊你自己條命，
岩岩P 牌應該小心揸，高速今次cut 唔到咪下次再cut, 唔駛拎條命嚟玩呀。

利申：完全唔明點解會連cut 兩條

我琴日入咗shell普通油 減得9毫子
架車油缸成65L 諗住次次都入半缸就算

銅鑼灣棍van泊車有無教學？
學左幾堂都唔熟
下個月就考，感覺肥硬

肥曬乙两部

考車棍van倒後發覺車速太快
要踩break再踩盡極力子搵過摩擦點
定係直接踩低少少極子子好

咪即係斜路停車

正確後者
考試就吊住摩擦點用Break控制細剔

踩低少少一係慢過龜，一係就停埋車

咁咪吊住摩擦用Brake控制

一發現快，即刻踩盡極力子
冇幫助，踩少少brake，即刻慢晒
跟住鬆d d (1/4)極力子，控制速度

其實控得好，都唔洗點用brake

其實唔洗去到摩擦點，你放少少極力子，架車已經會慢慢郁 (唔係下下到摩擦點)

如果出入唔順路去油站，半缸唔係咁抵
平時我會等星期二星期五入esso

發生咩事，衰d 咩

補多d鐘啦 諗住學幾多堂去考

28堂之後考
已經一半la
Ps 第一次學

其實esso同shell啲油係咪一樣？

乙部師傅話扭得唔夠快出界，丙部師傅話因為乙部肥咗先肥你丙部
我路試做足動作，咩事都無，但見到考官話我咩不適當過車之類，得1個嚴重 明明咩事都無發生
師傅見到都話識個考官，佢通常乙部肥都特登肥你丙部

今日take 2考元朗26 行工業村又衰左

上次就衰最尾聽左對頭車指示，zip車頭入去泊車落腳架

今次又係衰最尾熄匙落架個時，隻右腳落地快過熄匙

唉唔想再哂錢哂時間
明明我已經揸到熟哂

其實係駕院報一定要補幾堂，最低消費3450

考到無心機，學牌又就夠期，3450仲要再比錢買學牌

快期再黎過下次得架喇

sosad
巴打唔好灰心，雖則又要等10個月

我跟緊... 佢教得好hea 罵多過教

巴打棍van喺出面補堂？
加油

我都肥哂乙丙

棍26😬😬
大家咁話

巴打唔好灰心，今次哀咩
下次一齊努力

今日pass左宏業東

唔知做咩事今日多車到痴線

有冇巴打21歲P牌出到保險 問左快而保唔受保

死撚左咪唔洗雪囉

個官剔我冇留意交通情況我明明有睇盲點
同掉頭出黎上左小小石壆

傳說最易既場

試下問啟豐同三聯

有無人要搶快期
寫左program
我自己2日就搶到
平過出面

出面做緊幾錢？

出面我見$300
telgram:

有250 棍van
利申幫襯左兼抽到

半年邊係快期 出去考街得唔得呀

今日第一日上手揸
轉彎完全搞唔掂

尋日考澤安9:50 pass咗
之前係油塘考過 衰心急cut線
但手車揸得幾好
反而今次手車麻麻 停車又chok
好彩遇到好考牌官 考車真係有啲講運

我都係唔係幾知咩位先轉得好

揸揸下就識

咁我平過250都得

ching考邊線，多唔多車

我揸h1 一排座位貨van版
司機位打後果排開始已經係密封式冇窗既貨區
所以冇得望盲點
結果有幾次係公路cut cut下線見到隔離有車嚇到屎都標

你揸開車就知好多路限50根本上係反智

冇人叫你超到俾人影喎

教得算有心，但係幾惡（屌得好甘
不過你唔犯錯佢都唔屌嘅

最大問題係幾個月幾通知佢考邊日，夠膽死臨考前一日話嗰日要教車，搵第二個師傅第二架車同我考

2號考完想問7號拎到牌未？

第一手 打燈望鏡 入波鬆手制 吊極力子 扭盡右
差唔多到回直 用魚眼鏡睇距離 手制空波
第二手 打燈望鏡 入波鬆手制 吊極力子扭盡左
用沙板睇距離 手制空波
第三手 打燈望鏡 入波鬆手制 扭盡右
我師傅就教sir落去 唔知你果個點
最緊要車慢手快
以上有錯請指正

你係咪掉頭泊位有一手無睇鏡就郁車

仲有盲點=擰腰 (唔係擰頭就算)
好多時個官又要睇前睇左睇右
你動作唔大佢睇唔到你做 咪當你無做

師傅講過 考澤安通常只會考一二線
一係轉左上大埔道 一係直上
我嗰日考就大埔道塞車 所以就係考二線直上
記得留意行人 轉右入去救護局同埋白田出黎之後條街都幾多人
然後白田就小心泥頭車同死車 唔得就唔好去
慢慢停低
同埋最後返試場斜路 一波轉二波 要小心啲 順啲

同埋最後返試場斜路 一波轉二波
建議1波入閘

我係指救護站大直路上去嗰段 都幾斜下
轉波要小心啲
入試場當然一波最好啦

係錯先屌 但一開頭 唔識係咁錯 佢就係咁屌 屌到人都冇哂心記 變輪迴咁 教又唔係好好 講野好似有文有路 但其實根本唔洗講咁多野 長期拖進度dllm

睇到樓上有人話無考斜路停車開車都pass
小弟都有野樣想分享一下

話說第一take考天光道轉右
入到條禁學路之後，考官話前面水龍頭停車做斜路起波，但因為我學車個陣未試過係個個位做，結果聽完指示後，以後係平時做開個位雪做而直接miss左眼前既水龍頭

跟住個官黑晒面話，下我話前面水龍頭停喎，聽唔到就出聲啦
結果我足足過左7，8個車位先停，由大斜變左做小暗斜 心諗仆街但好彩照pass乙部（丙部自己衰on9野）

考牌車多數有綠燈，紅燈幫你睇位
最緊要車慢手快

見到沙駕好似有新車
好似係vw車

Führer Hitler!

有有人試過買日本二手車

我考天光道亞皆老街個官叫我自己搵位做
叫我過左棵樹後搵位做
我當然搵無咁斜又直路做

04Sienta

8/5 棍van忠義街,希望一take pass

其實睇返日本二手車同香港二手車價錢好似差唔多

睇你咩budget 同想買咩年份啦

咁不如直接喺香港買算啦
海關運車啲嘢

我反而見有幾部新Mazda2

我覺得忠義大圈易d

斜路停車開車好似計丙部

琴日係新蒲崗唔熟路係雙程路做左逆線L
最後搞到要入後波走人
媽呀好柒
好彩到今日暫時係fb都見唔到自已條片

就係呢個位
轉左入爵祿街之後想右轉入彩虹道
跟住咁岩最右邊果條線地面箭嘴又甩哂色
結果一野沖入去最右邊條線諗住轉右
最後要入R波去返衍慶街
媽呀好柒

師傅話用腳踭做支點易啲起極力子 但我腳大前腳掌踩盡之後
起嗰陣鞋頭比極力子同個頂夾住咗想問下應該隻腳掌唔好入咁深 定索性打側腳掌踩會好啲

踩極力子 腳掌踩 成隻腳起 唔會有咩支點
不過 講真 你舒服就得囉
最緊要唔好kick住

其實揸車最危險真係唔熟路
車識郁唔難
我都成日唔知要行咩線 所以3條一定行中線
左右都cut得

禮拜三考澤安

我第一個師傅都係教用腳踭做支點起極力子，第二個就教成隻腳起。因為一開波就學第一種方法，已經習慣晒，改唔到。

師傅教法係 極力子上面數落大約3/4位用腳趾尖踩盡，落腳踭，再吊到去腳趾最底個關節，咁就岩岩好搵到摩擦點，唔知幫唔幫到你

其實讓線前嘅左右箭嘴同埋路口黃格嘅畫法都係好好嘅提示
下次小心啲喇

準備報元朗駕院 有咩要注意